.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Гадюка (Viper)
============================================================================================================

Каждый представитель этого семейства ядовитых змей имеет длинные, выкидные клыки, которые впрыскивают в жертву сильнодействующий яд.
Разные гадюки впрыскивают разные типы яда, что может привести к параличу, сильной боли и отеку, свертыванию крови или даже внезапной остановке сердца жертвы.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Viper:

Гадюка (`Viper <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=379>`_) / Существо -1
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`крошечный`
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 302

**Восприятие**: +5;
:ref:`сумеречное зрение <cr_ability--Low-Light-Vision>`,
:ref:`нюх <cr_ability--Scent>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +5,
Атлетика +1 (+4 для :ref:`skill--Athletics--Climb`),
Выживание +3,
Скрытность +5

**Сил** -3,
**Лвк** +4,
**Тел** +0,
**Инт** -4,
**Мдр** +1,
**Хар** -2

----------

**КБ**: 15;
**Стойкость**: +2,
**Рефлекс**: +7,
**Воля**: +5

**ОЗ**: 8


**Проскользнуть (Slink)**: |д-р|
**Триггер**: Существо заканчивает свое передвижение рядом с гадюкой или внутри ее пространства;
**Эффект**: Гадюка :ref:`Перемещается (Stride) <action--Stride>`, :ref:`Карабкается (Climbs) <skill--Athletics--Climb>` или :ref:`Плывет (Swims) <skill--Athletics--Swim>` вплоть до 10 футов (или вплоть до соответствующей Скорости, если эта Скорость меньше 10 футов).
Она должна закончить это передвижение в месте, которое не в пределах 5 футов от врага.
Это передвижение не провоцирует реакции.

----------

**Скорость**: 20 футов,
карабканье 20 футов,
планья 20 футов


**Ближний бой**: |д-1| клыки +8 [+4/+0] (:w_agile:`быстрое`, :w_finesse:`точное`),
**Урон** 1d8-3 колющий + яд гадюки


**Яд гадюки (Viper Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 16
| **Макс.продолжительность**: 4 раунда
| **Стадия 1**: 1d8 урона ядом (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst